\chapter*{Kurzfassung \& Fazit}
\label{kapitel:Kurzfassung} 
Die digitale Bildverarbeitung mit den Bestandteilen Erfassen eines Bildes und anschließendes Filtern und Analysieren des Bildes ist ein festes und wichtiges Element im Bereich der Industrie 4.0.

Die digitale Bilderfassung kann mit der Funktionsweise eines Auges verglichen werden, wo die Retina durch entsprechende Photodioden ersetzt wurden. Die digitale Bildanalyse erfolgt über mathematische Beschreibungen der verschiedenen Bilder. So können beispielsweise Farbanteile aus dem Bild extrahiert werden.

Abschließend kann festgehalten werden, dass das Thema der digitalen Bildverarbeitung in nahezu allen Bereichen Einzug hält. Im industriellen Bereich wird die digitale Bildverarbeitung beispielsweise bei Paketfirmen und deren Logistikzentren eingesetzt. Mit deren Hilfe können Pakete vermessen und geroutet werden. Ein weiteres Beispiel ist der Straßenverkehr, wo mithilfe der Bildverarbeitung Kennzeichen ermittelt und verfolgt werden können. Die Aufnahmen stammen an dieser Stelle von Verkehrsüberwachungskameras. Im Consumer-Bereich ist die Bildverarbeitung ein zentraler Bestandteil für die VR-Technologie.